庫存490萬個銅芯口罩 創科局：等疫情緩和才派

口罩不用來抗疫，還有甚麼用途？特首林鄭月娥上月12日在Facebook貼文，表示「正積極研究稍後向市民派發第二個」銅芯抗疫口罩，隨後香港爆發第三波嚴峻疫情，每日確診數字破百，但政府何時再派口罩一直未有消息。眾新聞向創科局查詢，獲回覆指庫存仍有約490萬個，「政府有計劃向市民派發第二個『銅芯抗疫口罩+™』，但由於近期疫情較為嚴峻，上門派遞口罩或有公共衞生風險，加上目前市面口罩的供應已較為穩定，政府會待疫情緩和後才啟動相關安排。」

事實上，武漢肺炎襲港已經大半年，特區政府的口罩政策至今依然「慢半拍」。猶記得疫情初期，到處都是排隊買口罩的人龍，林鄭政府被批無作為，特首林鄭月娥2月初更嘗言：如有途徑採購口罩，請轉介政府。直到5月初，第二波疫情（大批輸入個案）已經減緩，每日只有零星個案，政府就在那時派發「銅芯抗疫口罩」。
今年5月5日，政府宣布向市民派發可以洗60次的銅芯口罩。市民5月6日起於網上登記後會由郵局於2星期後派發上門，截止日期是6月6日；錯過網上登記的市民，則可於6月15日至7月15日，持身份證直接到郵局索取。那時候疫情並不嚴峻，最嚴峻是3月中那時，大批海外回港人士確診形成疫情第二波，但這一浪疫情在4月中見頂，之後每日只錄得零星個案，累計確診個案維持在1000宗的水平。

同支那沙士送黎嗰d濕鳩紗布口罩一齊擺喺倉吽臭啦

一於等疫情完晒先派喇

cls 姐係櫃左屎先搵廁所😂

其實係驚d廢老戴住個垃圾奶罩出街，中左招又少一票

咩logic

特首林鄭月娥7月12日在Facebook貼文，表示向爆發疫情的沙田水泉澳邨每戶派50個口罩及搓手液等。她又在貼文中形容政府在供應口罩及個人防護用品，比過去幾個月都更「到位」，並指：「至今，我們在口罩方面有充裕的儲備，有持續的本地生產和供應，並已與市民分享⋯⋯向每名市民派發銅芯抗疫口罩，至今已派出約600萬個，並正積極研究稍後向市民派發第二個」。
事實上，林鄭語畢不久，武漢肺炎在社區大爆發，慈雲山、屯門先後成為災區，更有院舍、食肆、聚餐群組等相繼出現，至今累計3765宗確診病例，近日每日確診數字才從破百宗稍為回落至八、九十宗。

眾新聞於是本周三（5日）向創科局查詢銅芯口罩庫存量、是否計劃第二輪派發，獲回覆指至今共派發約590萬個銅芯口罩，庫存餘下約490萬個。即是說，5月6日至7月15日兩個多月期間，派發了的口罩佔生產數僅55%。至於是否要派第二輪？創科局說：「政府有計劃向市民派發第二個『銅芯抗疫口罩+™』，但由於近期疫情較為嚴峻，上門派遞口罩或有公共衞生風險，加上目前市面口罩的供應已較為穩定，政府會待疫情緩和後才啟動相關安排。我們會適時再作公布。」

銅芯口罩實際支出何時公布一推再推

另外，口罩生產項目沒有經公開招標，而是由創科局找來「香港紡織及成衣研發中心」（The Hong Kong Research Institute of Textiles and Apparel, HKRITA）負責統籌，預料總數生產900萬個。創科局常秘蔡淑嫻5月時表示，每個口罩成本價30至40元。按此推估，900萬個口罩涉及2億多元，但政府卻在防疫抗疫基金預留了8億元。被問到公帑預算細項，蔡當時以「未埋數」為由，未有公開。
眾新聞本周三同時向創科局查詢了開支細項，創科局表示待完成第二輪口罩派發，再經獨立核數師審計帳目後，才一併公開整個項目的開支。創科局並指，HKRITA承辦今次項目屬非牟利和實報實銷性質，沒有收取任何行政費，如實際支出少於政府已發放的金額，HKRITA 會將餘額退還政府，「防疫抗疫基金預留了8億元，但相信『銅芯抗疫口罩+™』的實際支出遠低於此預算。」

根本都得極小人用 派出黎咪自己丟架

中出完先戴避孕套

因為根本防唔到病毒
心知肚明

正常人係雪中送碳

政府logic 係雪後送碳

生完仔先食事後丸

製造商：錢已袋， 理L得你拎去填海

甘人地自知啲底褲口罩無料到, 如果用既人個個都確診就大檸樂啦.

反智到

雪後送炭:等你啲人凍死晒餓死晒，死唔去嘅送包炭俾你燒炭死

屋企d銅閪口罩原封不動係櫃檯底，老母都唔用

製造垃圾

你啲膠官都唔撚用 就知咩料啦 得柒婆自己一個戴

仲要比濕炭你

今次佢啱喎
而家大規模上樓的確係會有公共衛生風險

咁全民免費檢測你話會唔會有 公共衛生風險丫喇

啲閪官唔用？

用嚟做M巾？

緩和先黎派？ 低能

又黎中完出再戴套?

已經唔知去左邊...

完咗先派唔浪費

佢係溶埋雪，夏天先送

利益已輸送
理撚得你條底褲有冇用成件事有冇邏輯

不是民選的政府不會向香港市民負責

屌你老母不如屙到一褲都係先除褲

退返畀大口狗回水好過啦

係驚凍你唔死再燒埋炭呀

我老母有戴，佢話洗左之後成陣酸味，聞到想嘔，又話點解每人派一個咁耐出街唔見有人用既？梗係唔得㗎啦，跟住掉左。

等退休後就下台

做完愛先戴condom

有咗先戴 condom

做完愛先戴番condom

是撚但啦都係一野剪爛佢

釘蓋前放入棺材陪葬算啦

佢噉講係咪啫係預咗有第四波

xD

火觸等啲火自已熄左先揾水去救啦咁不如以後

仲衰過薄荷m巾戴完會臭不了

屌 好明顯上次派完D廢老一用就出哂事啦 你係有貨都唔撚好拎出黎害人啦

疫情緩和才派

如果買唔到厠紙，送啲黎忟屎得唔得？

想笑死人咩

包炭仲要係濕架

呢啲罩捐比大陸都無人要啊

等疫情完左索性封關鎖國啦

利益輸送
派你老母

到時派嚟把撚

把口講出嚟唔笑真係好撚嘢

錢就比晒廠家，用唔用wfc

創科局真係好創新

又送錢比人

中出完先戴返個穿窿condom

到時派嚟抗爭蒙面用，唔使次次哂多個？

留撚返777囉黎做m巾啦 屌你老母

等你食飽我先送飯

中出完先黎用condom

佢幅圖好正

我究竟聽咗啲乜

水已cap

而家唔派
留返嚟陪葬？

死多幾萬個香港人 咪差唔多夠一人一個啦真係多撚謝曬

攞黎做奶罩啦 比d常秘 副局長 局長帶

快撚D派啦! 倉鼠等床用!

用條底褲仲安全啦

6月之前諗住疫尾，出D流罩cap下水，點知E家緊爆，心知係流，唔夠膽派

都無撚人用
你派到下世紀都派唔晒啦

依家先嚟送我都唔要 冇中肺炎都已經金屬中毒死

係唔係都屌架喇

都係乖乖哋整條底褲好過整金屬口罩

雪後送屎會唔會形容得準啲？

你諗下我哋嘅身體部位都係我哋個人嘅財產， 邊有人傻到令自己成為下一個維族人？

肥肥囉，成本價30蚊個

巴打形容得好過我

痾完屎先除褲

垃圾幾時派都係垃圾

港共都知D垃圾冇撚用

出街覺得唔算少
仲要勁多賤種自己用普通口罩比林奠底褲工人戴

啱呀，雪唔溶天唔好，佢點派

派黎抆屎

算鳩數啦反正都係想全民檢驗將DNA送中再推健康碼

求share

onL9的嗎?

送都唔要

因為批口罩支那製
帶左等於無帶
而家派會令疫情更衰

幾年前先有報紙屌7佢，要曬錢放堆垃圾

等你渴死左先俾水你飲

條街有幾多人戴?

公仆優先

疫情緩和左仲派嚟做乜鳩

兩塊痴埋轉做底褲囉

消防員等火勢減弱先救火，燒得7788先入去大樓救人

疫情緩和至派？？？ 到時我攞佢嚟抺廚房爐具咩

話撚左創科局果班人弱智嫁啦 !

咩玩法?
當初洗左D稅錢就係為左派
依家錢就洗曬
你唔係咁玩野掛局長
拎完人錢唔畀貨人

用緊果d 都唔好行咁埋

用左幾個月, 洗左咁多次都霉
仲用

得啲廢老藍屍想要

咁到時帶口罩一定唔會感染

完晒先派
咁咪安全晒囉

死咗先派啦

我都仲未拎，係咪會沒收？

支那人嘅世界就係咁
聖上送嘅野 無撚用都唔敢掉

個仔滿月啦 先派condom俾你用

唔係應該而家派咩

派比重災區既口罩點解唔係港產，而家支那湖北製..仲要3 月生產

反正都冇人戴 錢又已袋

咁個關都應該係疫情完左先封

OnL79

廢老集中營 - 油塘 超多廢老戴呢個垃圾罩
快d死

派都唔要囉呀

me：個套等中出咗先戴

因為佢都知個罩係廢